[已河蟹] [WYK] 校際音樂節黑幕

#892

作為舊生，grad左之後都一直都有留意學校音樂發展。無可否認，自從呢十幾年換左位舊生做音樂老師，學校音樂活動越嚟越多，香港同國際的賽事都有啲成績，作為舊生，點都一定與有榮焉。但呢兩日得知學校發生咗啲事，證實我咁多年黎既一啲擔心，以下都不吐不快。

話說今年 Senior Boys Chinese 明明我地高友校兩分，兩位評判宣布賽果就讀錯校名，但獲悉協會竟然私下道歉了事，真係令人難以理解。

1. 一班師弟練咁耐辛苦咁耐，足之唱到好成績，但原來可以咁兒戲話講錯就講錯，一句公開道歉解釋又冇。甚至有師弟想寫信伸張，有人竟然要佢地唔準張揚。唔係話計較勝負，只係想攞返個應得既公義，都處處被箝制，請問我地仲可以點教導師弟日後為社會不公發聲？

2. 請問音樂老師，你都做到副主席啦，協會好多事都有發言權，點解可以對件事粒聲唔出扮睇唔到？老實講協會咁多年做嘢都令人不齒，咁我地學校難得有老師喺入面做，都因為主席一句說話你就可以出賣學校，一句私了你就聽曬話妥協，請問班師兄師弟點服你？入得協會就係代表緊學校嘅聲音，代表我地嘅意見，宜家係咪為左保住一個副主席嘅位，聲又唔出得，連學生的努力都可以出賣，咁你叫學生以後憑乜嘢信念去練習同比賽，乜嘢都私了搞掂啦。

當年蘇Sir 可能無咁好成績，但至少大家係真心玩音樂，近年啲留言，大家都心知肚明咩事，何必贏多場比賽，又輸咗個品，或者為咗保住自己個位，輸咗左間學校？真係好希望各位師弟，認真諗下咁樣係咪值得。